美大使館：用WhatsApp、留鬚、講母語 維族人隨時被關再教育營

美國國務院日前發表今年的人權報告，國務卿蓬佩奧批評，在侵犯人權的問題上，沒有其他國家可比得上中國，特別指超過100萬維吾爾族、哈薩克族人被關到「再教育營」。美國駐華大使館在其twitter列舉一系列可能被會被關到「再教育營」的原因，包括用WhatsApp、留鬍鬚或戴頭巾，和出國旅行等等。

大使館的留言附帶圖片，列舉一系列「使你在中國成為打擊對象的事項」，當中包括留鬚或戴頭巾、在學校講母語、拒絕吸煙或飲酒、穿着寫有阿拉伯字母的T恤、便用WhatsApp、與官員爭執、出國旅行、舉行傳統葬禮、守齋戒或者日出前吃早餐，及到清真寺禮拜。

留言引述蓬佩奧指，超過100萬維吾爾族、哈薩克族人被關在再教育營，旨在要消除他們的宗教和民族特徵，他更認為少數民族成為中國對人權的侵犯另一例證。

如果用Whatsapp、出國旅遊、舉行傳統葬禮
就成為打擊對象，香港有無 一半人中招？

日出前食早餐都唔得
咁食宵夜洗唔洗打靶

@左膠

用wts都接近100%啦

下擺淪到港豬

支那係反蛔一事上真係好值得其他國家效法
日日都有新招諗到出黎

一直都好唔明，吾爾開希點解仲咁愛蟈，都唔見佢出嚟為維吾爾人出聲

咁岩有紐國種族槍殺事件
真係想睇下支持法既兩難
點樣唔支持中共得黎又要支持槍手呢

香港人9成用WhatsApp，遲下仲可以光明正大轉移香港疑犯。一立法就捉晒班港豬入集中謍，咁鐘意港獨而家就捉晒你地返去建國。

黃種人冇價值
西方左膠wfc

單單係講母語都至少七成人出事啦～

冇咁多,新香港人同00後用wechat架

好奇一問,宵夜算唔算日出前食早餐?

呢個就係大中華膠成日打J既「漢化」